科大成為學術界馬英九 合作公司非死即傷

HKUST-BGI Joint Research Center
美國商務部公布制裁11間內地企業，包括知名的歐菲光、華大基因，美國商務部指，11間企業涉及配合官方侵犯人權、大規模任意拘留、強迫勞動，並對維吾爾自治區穆斯林少數民族強制收集生物識別數據。

HKUST-DJI Joint Innovation Laboratory
由於受疫情影響及主要市場的政治壓力，大疆的裁員計劃始於今年3月份，擬削減三分之二的行銷和銷售人員。有知情人士透露，大疆深圳總部的企業銷售和營銷團隊從180人削減至60人，在消費者團隊也在裁減人員。全球視頻製作團隊也由50人縮減至約 3人。

HKUST-NAVER/LINE AI Lab
出於對隱私問題的擔憂，Naver 近日證實將放棄香港做為資料備份中心的基地，改為轉移至新加坡擴展站點。

HKUST-Xiaoi Robot Joint Lab on Machine Learning and Cognitive Reasoning
智臻智能向上海高級人民法院提起訴訟，稱蘋果公司在其iPhone的語音助理軟件Siri中未經允許使用了該公司的專利技術，侵犯了它的一項被編號為“ZL200410053749.9”的發明專利權。

Huawei-HKUST Innovation Laboratory
被美國制裁

WeChat-HKUST Joint Lab on Artificial Intelligence Technology (WHAT LAB)
被美國封殺

學術界馬英九

科技界燒山

科技界成龍